<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage><section xml:lang="de" title="Vertragsbedingungen"><h2>Vertragsbedingungen für Veröffentlichungen auf pharmRxiv</h2>

<ol>
	<li>
	<p>Hiermit übertrage ich der Universitätsbibliothek Braunschweig (Fachinformationsdienst Pharmazie) das einfache, zeitlich unbefristete Nutzungsrecht, die oben genannte Publikation auf ihren Servern zu vervielfältigen, zu speichern, öffentlich zugänglich zu machen und auf Einzelabruf in Datennetzen zu übertragen. Die Rechte zur Verwertung in anderer Form bleiben hiervon unberührt. Die Universitätsbibliothek Braunschweig (Fachinformationsdienst Pharmazie) verfolgt mit der Veröffentlichung keine wirtschaftlichen Interessen. Ich erhalte von der Universitätsbibliothek Braunschweig (Fachinformationsdienst Pharmazie) keine Vergütung.</p>
	</li>
	<li>
	<p>Ich versichere, über das Urheberrecht am Werk zu verfügen und versichere ferner - auch im Namen evtl. Miturheberinnen und Miturheber -, dass keine Rechte Dritter mit dieser Veröffentlichung verletzt werden. Dies schließt auch die ggf. im vorliegenden Werk enthaltenen Abbildungen oder Multimedia-Elemente (z.B. Fotos, Grafikelemente) ein.</p>
	</li>
	<li>
	<p>Die Verantwortung für die Vermeidung von Interessenskonflikten liegt bei der Inhaberin bzw. dem Inhaber der Verwertungsrechte und nicht bei der Universitätsbibliothek Braunschweig (Fachinformationsdienst Pharmazie).</p>
	</li>
	<li>
	<p>Ich übernehme für die von mir eingestellten Inhalte die volle Verantwortung und versichere, dass die von mir verbreiteten Dokumente wissenschaftlichen Charakter haben, insbesondere keine Gewalt verherrlichenden, volksverhetzenden oder pornografischen Inhalte aufweisen, nicht zu Straftaten anleiten oder das Persönlichkeitsrecht Dritter verletzen.</p>
	</li>
	<li>
	<p>Die Universitätsbibliothek Braunschweig (Fachinformationsdienst Pharmazie) behält sich das Recht vor, den öffentlichen Zugriff auf eine Publikation zu sperren, sofern konkrete Anhaltspunkte für eine Rechtsverletzung bestehen. Sie haftet nicht für aus der Verletzung von Urheber- und Verwertungsrechten resultierende Schäden, sofern kein nachweislich vorsätzliches oder grobfahrlässiges Verschulden ihrerseits vorliegt. Ich versichere, in Zweifelsfällen oder bei Entstehen vermeintlicher oder tatsächlicher Rechtsverletzungen die Universitätsbibliothek (Fachinformationsdienst Pharmazie) hiervon unverzüglich in Kenntnis zu setzen.</p>
	</li>
	<li>
	<p>Die Metadaten der Dokumente und deren Link zum Volltext werden im Recherchesystem PubPharm des Fachinformationsdienstes Pharmazie und in anderen Katalogen öffentlich-rechtlicher Einrichtungen nachgewiesen. Im Rahmen der gesetzlich geregelten Pflichtabgabe von Netzpublikationen erfolgt die Weitergabe der Metadaten sowie der elektronischen Dokumente an die Deutsche Nationalbibliothek.</p>
	</li>
	<li>
	<p>Der Universitätsbibliothek Braunschweig (Fachinformationsdienst Pharmazie) ist es gestattet, insbesondere zum Zwecke der Langzeitarchivierung die Dokumente in andere Dateiformate zu konvertieren oder anderweitig technisch zu verändern.</p>
	</li>
	<li>
	<p>Die Universitätsbibliothek Braunschweig (Fachinformationsdienst Pharmazie) übernimmt keine Haftung für den Fall, dass von dritter Seite die Publikation unrechtmäßig heruntergeladen, verändert oder an anderer Stelle verbreitet wird.</p>
	</li>
</ol>

<p> </p>

<p><em>Stand: 19.01.2023</em></p>
</section><section xml:lang="en" title="Terms &amp; Conditions"><h2>Terms and Conditions</h2>

<p><strong>Note: </strong>This is the translation of the German terms of contract for publications on pharmRxiv. In case of any doubt, the German Version of these term is liable.</p>

<ol>
	<li>
	<p>I hereby grant the University Library Braunschweig (Specialized Information Service Pharmacy) the non-exclusive, perpetual right of use to reproduce the above mentioned publication on its servers, to store it, to make it publicly accessible and to transmit it for individual retrieval in data networks. The rights to use the publication in any other form remain unaffected. The University Library Braunschweig (Specialized Information Service Pharmacy) does not pursue any economic interests with this publication. I will not receive any compensation from University Library Braunschweig (Specialized Information Service Pharmacy).</p>
	</li>
	<li>
	<p>I assure that I own the copyright to the work and further assure - also on behalf of any co-authors - that no rights of third parties are infringed by this publication. This also includes any illustrations or multimedia elements (e.g. photos, graphic elements) contained in this work.</p>
	</li>
	<li>
	<p>The responsibility for avoiding conflicts of interest lies with the holder of the exploitation rights and not with University Library Braunschweig (Specialized Information Service Pharmacy).</p>
	</li>
	<li>
	<p>I take full responsibility for the content posted by me and assure that the documents distributed by me have a scientific character, in particular do not contain any violence glorifying, inciting or pornographic content, do not incite to criminal acts or violate the personal rights of third parties.</p>
	</li>
	<li>
	<p>University Library Braunschweig (Specialized Information Service Pharmacy) reserves the right to block public access to a publication if there are concrete indications of a violation of rights. It is not liable for damages resulting from the violation of copyrights and exploitation rights, unless there is evidence of intentional or grossly negligent fault on its part. I assure that I will inform the University Library Braunschweig (Specialized Information Service Pharmacy) immediately in cases of doubt or if alleged or actual infringements of rights occur.</p>
	</li>
	<li>
	<p>The metadata of the documents and their link to the full text are recorded in the PubPharm discovery system of the Specialized Information Service Pharmacy and in other catalogs of public institutions. As part of the legally regulated mandatory submission of online publications, the metadata as well as the electronic documents are forwarded to the German National Library.</p>
	</li>
	<li>
	<p>University Library Braunschweig (Specialized Information Service Pharmacy) is permitted to convert the documents into other file formats or otherwise technically modify them, particularly for the purpose of long-term archiving.</p>
	</li>
	<li>
	<p>University Library Braunschweig (Specialized Information Service Pharmacy) is not liable in the event that the publication is illegally downloaded, modified or distributed elsewhere by a third party.</p>
	</li>
</ol>
</section><meta><log lastEditor="konlauen" date="2023-01-19" time="11:14" /></meta></MyCoReWebPage>
